［鼠鼠］我隻鼠生腫瘤 醫生又唔建議做手術

養咗佢兩年幾
一個月前 佢耳仔有耳垢 之後睇醫生清理咗
然後一個星期之後 發現佢耳仔有個腫瘤
醫生話佢年紀大 唔適宜做手術
開咗藥比佢控制病情

最近佢病情惡化 而家個瘤大到眼仔都開唔到
我可以點幫佢啊？
我係咪應該博一博 做手術
但費用會唔會好貴？ 真係比唔起錢啦！
前前後後睇醫生都兩三千啦

健康鼠鼠

控制病情？

獸醫真好賺

屋企人有腫瘤你會唔會唔理?

我都打算聽日帶佢睇醫生

但太貴真係比唔起
我今個月已經每日食麵包

屋企人幫唔到手?

佢地想佢快啲死

其實倉鼠生命週期好短
俾佢開開心心咁過好過入手術房開刀吊住條命啦

做手術好痛苦架，你不如每日陪住佢過埋最後一段時間啦，佢地會認得主人 ，同埋走之前會等埋主人番黎先走架

同意 倉鼠仲要咁細膽

唔好做啦 都養左兩年幾佢都老喇 做手術對佢身體負荷好大 勉強佢倒不如保持原狀陪佢行埋落去啦

其實兩年半都已經算長 太老根本做唔到手術 已經唔係親人醫唔醫既問題

咁又係
之前淨係夾個耳垢出黎 都驚到手腳震哂
唔忍心佢再要擔驚受怕

但又唔想佢咁痛苦

好矛盾

而家企係個籠前面望住佢都忍唔住流眼淚

醫生都話好有機會做完醒唔返

我之前有隻鼠鼠都有瘤 藥費手術前後五千幾
個個都話買隻鼠先幾十蚊 用幾千蚊去醫佢係咪on9
而家諗返都好撚嬲

兩年幾 可能麻醉就死
你話一年都可以做

年紀大嘅鼠鼠做手術都未必捱得過 要走總要走 唯有係盡量減輕佢痛苦

樓主多啲係鼠鼠身邊陪住佢已經係最好既做法，好好珍惜餘下既時間

我唔明點解啲人咁鍾意用錢黎衡量生命

就算係人，兩年幾對應返當九十歲老人
醫生都可能會唔建議做手術

我就係唔知點先可以減輕佢痛苦

佢再去睇醫生嘅話怕佢嚇死

次次見到佢好無助 震哂咁就好心痛

我會
而家叫佢都唔理我了

依 D 動物生命週期咁短 你就尤得佢自然死去就算啦

有重病 仲要延續佢地生命 何常唔係人類既自私行為 ?

我有一下會諗

如果佢手術死咗 算唔算係減輕咗佢嘅痛苦

我知咁諗好仆街

我而家都唔迫佢戒口

同佢傾下計

希望佢感受到我心意

因為佢哋覺得啲鼠 就好似街市廿蚊豬肉咁
畀錢就買到
如果舊肉壞咗 可以好簡單咁畀多廿蚊買過舊
我之前隻鼠都係有事
我話想帶隻鼠睇醫生
之後屋企人一句 買過隻好過啦
我就知 佢哋根本唔重視同唔尊重隻鼠嘅生命..
最後我自己捱面包 同咗隻鼠睇幾次醫生
但都係不敵病魔..走咗..

無記錯如果佢行唔到但又未死，獸醫好似會建議安樂死

你呢啲日子陪多啲佢同埋買靚啲既食糧及零食好過啦

我上網睇過 最唔痛苦應該係打毒針
但成萬蚊一枝

有錯請指正

樓主加油

而家比西蘭花佢食

希望佢紓緩 無咁唔舒服

其實佢重病
就好似但樣
你幫佢既目的唔應該係治療
而係想辦法減低佢既痛楚同維持生活質素
如何都做唔到的話
就係時候要畀佢走了

多謝巴打

我會傳遞比鼠鼠

比佢知人類好愛佢地

諗起我個隻
又係養左2年幾
睇住佢好虛弱 行路冇力 眼又打唔開
好瘦 毛都冇晒光澤
最後一日 我返工前仲見到佢識郁
8點幾返到屋企個陣 已經走左 個身變硬晒
但我細佬話佢4點幾放學個陣見到佢識郁未死
我估計佢係等晒我其他屋企人返黎先走

佢啲毛都變黃

慶幸係腳仔仲有力行

最後一段路了
樓主要好好陪住佢！

價錢我都唔清楚
不過你個隻生眼應該會行到
但都好慘 生係眼
你隻鼠係領養定買？
聽人講出面買既鼠會易有瘤
因為近親繁殖

唔好做，2年幾佢地年紀已經好大，盡力照顧佢就得，鼠鼠知道的

兩年幾就唔好做了
多d 同佢傾計 餵d 佢中意食既野
鼠鼠有性的

買

果時唔識咁多嘢

係，醫生會有藥控制病情，盡量減少佢惡化

最後用個紙盒裝住佢
裝住好多食物
上面寫x氏熊仔鼠 之墓
上山上面埋左佢
之後唔敢再養
好驚再面對死亡

我上次果隻都係咁，佢地知道自己會死，會頂到見主人最後一面

咁嘅價錢可以買多隻喇

其實有時餵藥佢食會諗 ： 佢會唔會覺得自己好似比人強姦咁

愛鼠之人唔會咁諗

咁細隻動物.佢D器官都好細粒.手術難度可能都高
我自己覺得除非有不得已既理由

好明白樓主嘅心情我隻鼠鼠之前皮膚病都睇咗成2千，感覺個獸醫好呃錢。。。
見住佢病真係好心痛，好擔心佢有事，覺得佢好細隻好脆弱要食藥食到好辛苦，望住佢就會喊。好多人都覺得倉鼠係好低等嘅寵物，因為佢哋細隻、短命、好平？所以唔值得浪費咁多錢去醫，但我認為生命同感情係無價，我一直視佢為家人。
樓主加油呀所有生命都有限期，多啲時間陪佢，如果醫生都認為太老唔建議做手術嘅，就當唔好比佢咁細隻又咁老要捱刀

每次面對死亡都好心痛

但都無阻我對倉鼠嘅熱愛

不過次次都要隔起碼半年先適應到

樓主有無睇開邊個醫生洗唔洗介紹

兩歲幾年紀算大
俾佢安安樂樂食玩訓算啦
BTW巴打無分籠?
建議你即刻分返
病左既鼠鼠痛得濟有機會亂咬
整親第二隻就唔好

呢個就係點解咁多人唔養寵物既原因

係元朗的

巴打介紹下都好

因為我覺得我以後都仲會養倉鼠

冇養倉鼠既我睇哩個Post都眼濕濕

頂住呀鼠鼠

另一隻已經行先一步去咗彩虹橋啦

不過佢地大個咗之後已經分開養

佢超生性

可能知我會傷心

而家都匿埋唔比我見到佢粒瘤

大角咀，毛國界馬醫生，佢好好，你Google下

佢地係會知自己就嚟走架
我嗰隻走之前幾日冇喺平時瞓開嗰間屋仔瞓
走咗出個籠嘅角落度瞓 好似要匿埋咁
嗰陣我仲未知係就嚟走嘅先兆
好後悔冇對佢好啲
樓主你要好好珍惜淨返嘅時間
俾多啲好野佢食 陪佢玩多啲

儘量陪佢多d
我早排都有一隻平時好乖既鼠鼠過左身
睇住佢開始多病痛，成日睇醫生，病情反反覆覆
後腳開始無力，要手餵水同野食
直到有一日見佢好辛苦，但都捱到我地收工返黎睇佢，
佢係我個肚腩上面暖住訓左最後一晚

唔該巴打

聽日打去問問先

我以前隻倉鼠都生腫瘤，養咗兩年幾，好心痛，望住佢個樣好攰，唔肯郁嘅時候，真係好想喊
幫佢book咗獸醫，要睇嗰日就走左，真係喊到痴線

不過倉鼠係獨居動物，有地盤意識，唔可以兩隻一齊養，會打交架

欣賞樓主對自己嘅寵物有責任心 但就唔太建議再去做手術了

我唔敢抱佢啦

平日都好細膽

而家只係不時叫下佢。佢都抬頭望下我
不過唔會走出個角落了

佢一定要book，唔可以即日睇，一定要搵馬醫生
for your ref

一啲啲，有啲可以2隻一齊養

多謝巴打

我都唔想上黎叫春咁

但身邊好多人 （直接或間接） 表示咁平嘅寵物唔值得咁上心

無人明佢對我幾重要

Dr. Ma好full
2歲幾有腫瘤佢應該都會suggest唔做手術
之後開黑酵母，雲芝，止痛藥呢3味野
BTW 你check清楚係腫瘤定係膿?

多謝巴打

我都唔太強求 我會試下約

只希望佢最後平安快樂

其實儘量唔好合，始終香港地方細，籠又細，爭野機會大
小路寶合籠機會比較高，三線儘量唔好合籠，熊仔鼠一定唔可以合

腫瘤
因為之前抽過細胞去驗

唔好做手術啦，好好陪下佢仲好
我都諗返起我隻鼠
有一次見佢抽搐得好勁，差啲以為佢要死，帶去睇醫生又無事 後來身體狀況愈來愈差，瘦咗好多
最後都離開咗我，可惜見唔到佢最後一面
不過我希望佢知道我永遠都愛佢

唔洗理人，我都係養鼠之人絕對明白你現在心情

所以大個咗都分返開養

因為見到佢地有少少拗撬

男朋友有養熊仔鼠，就係因為隻鼠我哋先一齊到 而家佢已經兩歲，好驚佢有咩事

我另一隻直情唔肯比醫生睇

掙扎得超西利 我都唔敢迫佢

盡心照顧咗佢就無憾

趁而家同佢影多啲相

臨訓前睇post睇到流眼淚 但佢遇到你咁錫佢已經好幸福

睇到眼濕濕

鼠鼠同主人都要頂住啊

唔止買多隻
出面15$隻小灰霸
1000$都可以買到66隻
但有時唔係講錢去衡量一樣野

不過老實講
做唔做手術都好
你帶得佢睇醫生都係keep住要覆診俾錢
做手術都係洗多你兩三千蚊

你有盡到主人責任已經好好
唔好咁自責
你鼠鼠有兩年半都叫去到老人階段了
我都明割一刀又痛，唔醫佢又痛
但老套d 講，生死由天
始終做手術要麻醉，有一定風險
我個人都唔建議搏，後生d 就話
不如係生命最後陪佢多d

無錯

無錯
個66隻都等於唔到日對夜對個一隻...

我係煩膠主人

一返屋企就對住佢叫：「鼠呀鼠呀⋯⋯」

佢走出黎搵我真係好過癮

但我以後想叫佢嘅時候 就發現佢已經唔係度了

根本唔撚係價值問題,要平既十零蚊都有隻,貴既就貴一貴都有,但平貴都好養既人有用個心去養既話就唔係錢可以衡量,隻野買返黎係要錢,但買到返黎養就係講心唔講金

我會收拾心情
如果唔係 點照顧到佢最後

倉鼠咁細隻，個獸醫要睇到鬥雞先幫佢除到啲咩腫瘤
講真佢地一有咩病都係兩至一個月內會自然死亡
與其做埋啲無謂手術整到隻鼠失血過多加速死亡
不如好好咁照顧到佢終老

銀狐 買返黎3個月命 濕尾症死 買左藥都醫唔返
兩隻熊仔鼠領養 2-4年命 自然老死

好靚女

幫佢拍多啲寫真

仔嚟架

你啲鼠鼠都好幸福
遇到好主人

你就係佢一生嘅全部

改口

好靚仔

伸個頭出黎比你影

佢仲好細，唔敢接觸人，想抱上手都唔得

同我屋企人一樣
之前我都有養開寵物

兩年幾其實好叻架啦 同埋老啦 真係唔好捱一刀
依家可以做既係試下食黑酵母
有人話食完瘤有細到
陪多佢多啲啦
鼠鼠命好短 養果時其實知 但要面對呢啲時刻都係接受唔到

用手餵多啲

熟咗你陣味就自己都識爬上你手

始終價值觀唔同

好無奈

係呀，暫時都係咁

個陣都係抱住「送終安老服務」咁去養大同照顧佢地，每一隻都有自己棺材仔、親手埋、親自超渡
依家養緊兩隻貓仔都係咁 唔明白點解啲人一養就話唔捨得又盛，信佛既就知做畜生係因為愚痴，好好過完呢一世，下世或者有機會做返人。

唔信都無所謂，但一定要用心照顧每一隻比自己短命既動物/身邊既人，不求回報。令佢地呢世都可以開開心心，能夠含笑而逝。

係
每次都喊到豬頭咁
已經每日都同自己講要學識面對
但都係會心痛

樓主同鼠鼠都要加油呀
年紀大既鼠鼠其實食藥同做手術都辛苦
倒不如陪佢多d 多d同佢傾計 比多d好西佢食
陪佢行埋最後一段路
起碼都叫不枉鼠生

p.s. 回緊你呢個post既時候我都氹緊我隻公主訓覺
佢都開始老了 又甩毛 反應又開始慢
最近我都多左番屋企陪佢

其實可以埋係邊？

我之前上山想埋
但個地太硬 挖唔開

睇呢個post會睇到喊
睇上面啲留言真係覺得動物好有靈性 點解會有人唔好好咁珍惜佢地
希望樓主嘅鼠鼠會喺呢段時間再儲多啲開心嘅回憶

下...倉鼠本身都係得2年命到

安樂死算吧啦 搞咁多野辛苦完都係壽命盡

利申:有養過

好幸福
可以氹鼠鼠瞓

我平時想氹佢瞓
佢個款係：「咪撚煩鳩住哂啦！又要應酬你 」

不過好多時一叫佢都會狗衝黎見我

唔教人犯法啦落完雨啲泥會鬆啲既，唔好掘人行既地，掘有植物生長既地方旁邊就可以

埋左俾人起骨都唔緊要既，有貓食左仲好 唔洗捱餓又唔洗佢地殺生，有病就不了，個棺材仔搵蓋蓋好啲

以前養隻倉鼠又係生瘤,耳仔生完又到隻腳生睇到佢好似好辛苦咁,到最後佢走咗之後我用個紙盒裡面擺d棉花俾佢瞓住,去山邊埋咗佢,已經係十幾年前既事喇!

就係果次我先發現 草叢樹叢啲地都好硬

搞好耐先挖到個可以安葬佢嘅洞 仲要放唔入個棺材仔

咁而家巴打仲有無養寵物

屌 5蚊隻垃圾倉鼠醫2000蚊

我諗個獸醫一路檢查一路kakakeke咁笑

加油啊鼠鼠

巴打你真係形容得好生動搞笑

不過呢舊垃圾仔 係我嘅寶貝

人地覺得我做傻仔都無計 鬼叫自己唔識醫咩

我果隻死女包好識嘆
次次有人氹有人摸佢就會溶到變鼠餅咁

你要不停咁煩鳩住佢
日子有功佢就會投降 好享受你煩鳩佢
我果隻初黎報到果陣都係咬到我十隻指頭都爆曬缸
好死唔死我又唔認輸日日煩鳩佢
依家我抱住佢搓圓禁扁佢都唔反抗冇西面

你個名

如果咁計其實人類都好平
去落後地方 俾幾千就可以買個細路女
或者三至五萬可以買老婆
照咁講病左唔洗醫，買返個人都得啦
對應計返落人
做個手術都幾萬至百萬
但買個人都可以幾千至幾萬
其實個價錢比例都差唔多

諗返起我隻
記得佢走個日，我出夜街返到屋企，我返到去個一刻佢就係屋仔到跑左出嚟，之後就跑左兩三個圈就返入屋，個陣我冇留意就去左沖涼訓教，點知一訓醒就已經goodbye 左
之後係公園摘左啲大塊嘅葉包住佢同啲瓜子就埋左落啲草叢到

補充返，某d人既手術我都覺得收得貴。
但無計，世界仲未可以機械化既時候
唯有要用醫生做手術
有朝一日可以機械人取代醫生位置
大家就唔洗比咁貴既價錢

off-topic 你退伍啦

附上戇鳩鼠乙隻